【航程受阻】市傳海航再尋求延期償還啟德土地貸款

頻傳出現償債資金缺口的海航集團，彭博引述消息人士表示，旗下的香港國際建投（0687）正在與銀行商討再次延後其首筆的香港地產過橋貸款還款期。該筆貸款的現存餘額為28億元，整筆貸款原定需於去年11月償還，不過公司償還7億元後，獲延期一次至2月23日。

消息人士指，香港國際建設尚未向銀行提交正式的延期計劃書，不過已經雙方已開始商討。如果海航不能再延期，貸款人有權取得土地控制權。海航拒絕置評。

海航集團於啟德以272億元取得4幅土地，公司早前指第二筆過貸款已獲延期至7月15日，消息人士指第三和第四筆貸款將於2月和6月到期。早前市傳海航罕有地將2幅土地的發展注入基金，尋求外部投資者參與，每名投資最少100萬。

連黨報都開始吹海航唔掂

貪撚左咁多，比人食曬？

爆啦屌你老母,我等緊機會呀

乞兒

新地食緊花生

攞多d野黎同我換錢，你急我唔急